\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}


\count1=\year \count2=\year
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\pagestyle{fancy}
\cfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
\lfoot{\textsl{\footnotesize{Lycée \textsc{Jean-Baptiste de la Salle}}}}
\rfoot{\footnotesize{Page \thepage/ \pageref{LastPage}}}
\rhead{}
\lhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}


\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{exemple}{Exemple}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{proof}{Preuve}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi)}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}


\title{Dérivation }
\author{1S}
\date{activité}

\begin{document}


\maketitle\\

Soit la fonction $f(x)=x^2+2x$ définie sur l'intervalle $[0;3]$
\begin{enumerate}
\item Tracer la courbe représentative de $f$ .
\item Placer le point P d'abscisse 1.
\item Pour chacune des valeurs de $x$:
\begin{itemize}
\item Calculer $f(x)$
\item Placer le point sur la courbe
\item Tracer la droite $(PM)$
\item Donner son coefficient directeur de la droite $(PM)$
\end{itemize}
\begin{enumerate}
\begin{multicols}{3}
\item $x=2$
\item $x=1,5$
\item $x=1,1$
\end{multicols}
\end{enumerate}
\item On considère la point $M$ de la courbe d'abscisse $1+h$.
\begin{enumerate}
\item Exprimer $f(1+h)$ en fonction de $h$.
\item Donner le coefficient directeur de la droite $(PM)$ en fonction de $h$.
\item Que devient la droite $(PM)$ quand $h$ s'approche de $0$. 
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
\draw[dotted, gray] (-1,-2) grid(6,8);
\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}



